<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>CodingCockroach@Dian</title>
  <subtitle>生活时常妥协，Coding未曾将就</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="CodingCockroach.com/"/>
  <updated>2016-03-22T12:04:13.499Z</updated>
  <id>CodingCockroach.com/</id>
  
  <author>
    <name>CodingCockroach@Dian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Let&#39;s Hexo!</title>
    <link href="CodingCockroach.com/2016/03/22/hexo/"/>
    <id>CodingCockroach.com/2016/03/22/hexo/</id>
    <published>2016-03-22T08:45:00.000Z</published>
    <updated>2016-03-22T12:04:13.499Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;好不容易搭建起了自己的第一个个人博客，也纠结了很久是不是应该直接用CSDN，cnblogs或者自己搭wordpress，最后跟随知乎大神的脚步开始了我的Hexo征程。&lt;br&gt;Hexo出自台湾大学生tommy351之手，这是一个基于Node.js的静态博客程序。搭建完成后，它能够一键在几秒内完成上百个页面的渲染，渲染完成后也只需一条指令即可部署到 GitHub Pages, Heroku 或其他网站。而且还有各种风格的主题支持，让我们免去了很多搭建博客和维护博客的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此以Windows讲述Hexo的具体搭建过程，下面开始进入正题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境准备&lt;br&gt;1.安装Node.js：&lt;br&gt;到Node.js官网下载相应平台的最新版本，一路安装即可。&lt;br&gt;2.安装Git：&lt;br&gt;大家可以到官网下载或者安装绿色版自己设置环境变量。&lt;br&gt;3.安装Sublime或者Notepad++（可选）：&lt;br&gt;Sublime&lt;br&gt;Notepad++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭建博客：&lt;br&gt;注，以下命令行需要在Git终端中执行（右键单击-&amp;gt;Git Bash Here）。&lt;br&gt;1.安装Hexo：&lt;br&gt;987654321&lt;code&gt;$ npm install -g hexo-cli&lt;/code&gt;123456789&lt;/p&gt;
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/2016/03/22/hexo/&quot; title=&quot;[external] [title]&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;tommy351&lt;/a&gt;</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好不容易搭建起了自己的第一个个人博客，也纠结了很久是不是应该直接用CSDN，cnblogs或者自己搭wordpress，最后跟随知乎大神的脚步开始了我的Hexo征程。&lt;br&gt;Hexo出自台湾大学生tommy351之手，这是一个基于Node.js的静态博客程序。搭建完成后，它
    
    </summary>
    
    
      <category term="blog" scheme="CodingCockroach.com/tags/blog/"/>
    
      <category term="技术" scheme="CodingCockroach.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>看哪，这人</title>
    <link href="CodingCockroach.com/2016/03/18/%E7%9C%8B%E5%93%AA%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%BA%BA/"/>
    <id>CodingCockroach.com/2016/03/18/看哪，这人/</id>
    <published>2016-03-18T01:20:55.000Z</published>
    <updated>2016-03-19T07:11:31.256Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;人的本性&lt;br&gt;人的一切来源于宇宙，组成人的所有物质宇宙里都有，也许这种叫做人类生命的物质组合宇宙里也有。生命的特征是遗传与变异，人类的文化的特征是模仿与创新。除了人自己以外，目前看来，没有什么别的东西对人感兴趣。人类除了在宇宙里存在下去以外，并无什么说得上的共同的目标。至于人类的终极目标，是词语误用，因“终极”这个词语没有内容，人类只能看到或谈到有限的将来。人类创造的文化可以总的概括为，对人类自己的责任。人的大脑是一部做梦机器，它漫无边际地巡航在自我与环境之间，它试图弄清两者之间的关系，不过那不是很容易，无论是人自身，还是人周围的环境，都比较开放，可从多方面多角度理解。但人的意识有其指向性，当他集中自己的能量，去关注一个问题时，便能有机会化繁为简，使那个问题渐渐明晰，从而解决它，这是人类生存下来的根本，也是智力之源。人与人之间能够因共同的信念及梦想组成共同体，这个共同体像人的手脚一样有分工，利用约定与制度相互协作，使人的工作更有效率。人在进化，它的意思是指，人的意识状态是可以提高的，它表现为更快地适应环境，更高的智力，更好的体力，更强地提出问题与解决问题的能力，更好的洞见，也就是预见能力。人类生存的乐趣主要源于对意义的捕捉与放弃，以此，形成了文化的所有层面。人类在哲学上的争论主要围绕着两个问题进行：其一是语言问题，其二是人类的洞见对准的是必然的未来，还是或然的未来，这是宗教、哲学、科学总要试图回答的问题。好了，上面谈的是我们人类已经知道的，简单地说成是人的本性吧。从这里出发，我想谈一谈“人生的意义”，当然，你可以把意义理解成“趣味”，或者是“重要性”，怎么说都行得通。&lt;br&gt;挑战&lt;br&gt;对我来讲，把生命看成是一种挑战而不是一种凑合远为合理，因这使我更加意识到我的不完美，并帮助我改进，特别是，它还能激发起我的斗志，让我感到人生被某种意义充实着，事实上，我认为那意义正是我们与环境互动的产物。我注意到，以往每当我跟别人一起学什么充实或玩什么，而别人很不认真时，我都会生气，在我看来，虽然在过程中遇到那些困难是显而易见的，然而克服那些困难也是显而易见的，总会有方法越过那些障碍。但我发现多数人对此没有兴趣，他们越过困难多半凭运气，如果没有越过，他们多半是找各种借口，最后，当他们退无可退的时候，便对那件事失去兴趣了，总之，他们会把对自己的失望投射到他们所从事的事情上。&lt;br&gt;机器&lt;br&gt;我上中学时参加看体校摔跤队，分给我一个对练伙伴，我当时四十公斤，他与我一样高，比我大两岁，却比我重十公斤。进队前，他练的是举重，我练的是跳高，他比我早进队一个月，因他总是弄伤别人，所以无人愿意跟他搭伴，教练把他分给我，一开始，我被当作沙袋，任他摔打，我当时就注意到，他摔我摔得很痛，他的动作十分生硬。两星期后，教练教动作，我才发现他的动作是错的，我告诉了他，但他却不以为意，因为他每次都能轻松地赢我，他的力气很大，当他抓住我时，我完全无法动一动。 一个月后，我发现他的力气并不是源源不断的，当我与他扭在一起，持续一分钟后，他便抓不住我了，因此我有机会使用正确的摔跤动作把他摔倒。起初，他感到十分吃惊，但仍不相信自己的动作是错的，我一步一步分解做给他看，且让教练看，教练说我是对的，他是错的，让他按照我的动作改，但他一点也不改，以后，我与他摔跤，赢面越来越大，后来发展到摔十次可以赢下七到八次。他比我重十公斤，参加比赛比我高三个级别，应该每一次都赢过我，但他却不承认这个明显的事实，只是嘴上说我摔得好，私下里并不改动作，直至我离队，他一直没能摔过我。这件事让我非常不解，明明他改一改动作，就能轻松地赢我，为何他就是不改呢？况且他很好胜，总想赢，甚至比我还想赢。最令我不解的是，最终他宁可承认我比他摔得好，却不承认他的动作是错的。更叫我生气的是，他最终躲着我，不爱跟我摔了，因我总是督促他改动作，他一听就烦。    赢了他一点也不叫我高兴，反倒叫我很愤怒，我后来直接叫他笨蛋，他开始听着还跟我急，我们俩打过两架，最终因打不过我，连反抗都停止了，只是不理我。每天我们尴尬地练习，他任由我一次次摔倒，到我离队时，他跟我摔十次输十次，已对跟我比赛完全没有信心。&lt;br&gt;我认为他缺乏学习能力，也就是纠错能力，他像是一部机器。&lt;br&gt;技巧&lt;br&gt;记得物理学家费曼说过，数学从某种意义上来讲，就是计数，古人能通过数豆子来计数，很多现代意义的数学其实质仍是数豆子，有一种方式，你可以像古人一样一颗一颗数来做计算，还有一种方式，就是你花十几年时间学习一些计算技巧，而依靠这些技巧可帮助你数得快。很多人总觉得这两件事是一样的，我认为，生而为人的智慧之一，就是能寻求某种方法，也就是提高你做某一件事的技巧，从而让你具有更好的应变能力及效率。    对于掌握那些技巧，很多人尝试过，经历了失败，心里暗中觉的非常困难，他们中的绝大多数，不是设法攻克难关，而是用语言来消解那种困难，或是把那种技巧说得很无意义。我认为他们从根本上不相信自己是一个有智慧的人，他们不相信通过努力能够达成目标，他更倾向于一种孩童似的幼稚想法，认为船到桥头自然直，当他们撞到桥上以后，他们便怪运气不好，甚至能形而上到相信人生在本质上就是一种运气，他们完全地忽略了人的自由意志，其实他们真正需要的只是静下心来，花点时间及努力掌握一点技巧。    对我来讲，把生命看成是一种挑战而不是一种凑合远为合理，因这使我更加意识到我的不完美，并帮助我改进，特别是，它还能激发起我的斗志，让我感到人生被某种意义充实着，事实上，我认为那意义正是我们与环境互动的产物。    我注意到，以往每当我跟别人一起学什么充实或玩什么，而别人很不认真时，我都会生气，在我看来，虽然在过程中遇到那些困难是显而易见的，然而克服那些困难也是显而易见的，总会有方法越过那些障碍。但我发现多数人对此没有兴趣，他们越过困难多半凭运气，如果没有越过，他们多半是找各种借口，最后，当他们退无可退的时候，便对那件事失去兴趣了，总之，他们会把对自己的失望投射到他们所从事的事情上。&lt;br&gt;难事&lt;br&gt;在生活中我也发现，凡是在一件一般所谓的“难事”上成功过的人，很容易在别的难事上再获得成功。而绝大多数人，是那种从未在任何一件“难事”上成功的人，其实他们只需努力一次便可改变整个情况。&lt;br&gt;我认为，他们陷入了一种悖论，他们不肯改正自己的错误，而把自己的失败投射到外在的事物当中，他们认为所有的一切都是失败，他们从未想到，当他们成功了，人生便会展现出另外一种面貌。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人的本性&lt;br&gt;人的一切来源于宇宙，组成人的所有物质宇宙里都有，也许这种叫做人类生命的物质组合宇宙里也有。生命的特征是遗传与变异，人类的文化的特征是模仿与创新。除了人自己以外，目前看来，没有什么别的东西对人感兴趣。人类除了在宇宙里存在下去以外，并无什么说得上的共同的目标。至
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="CodingCockroach.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="blog" scheme="CodingCockroach.com/tags/blog/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="CodingCockroach.com/2016/03/18/HelloWorld/"/>
    <id>CodingCockroach.com/2016/03/18/HelloWorld/</id>
    <published>2016-03-18T01:16:37.000Z</published>
    <updated>2016-03-18T01:29:03.939Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;作为一个只会撸后台代码的人，入坑自己建立自己的个人博客是因为从知乎上看的毒文，两天的奋战总归是搭起来一个还能看的页面，用这篇文章纪念一下吧，以此共勉。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;作为一个只会撸后台代码的人，入坑自己建立自己的个人博客是因为从知乎上看的毒文，两天的奋战总归是搭起来一个还能看的页面，用这篇文章纪念一下吧，以此共勉。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="CodingCockroach.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="blog" scheme="CodingCockroach.com/tags/blog/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
